軍無常勝之師，亦無必勝之理

首先聲明
如果對於：

冷氣軍師
不滿批評
抗拒完全由前線決定
認為放棄生命寫遺書係on9至極
信仰「命比道理緊要」
超級終極散水狗
會屌同路人
勁屌同路人on9行動
會屌泛民
會講陳雲
會叫人於區議會當日大搞特搞
.etc

以上動作/言論/立場/行為不滿既人士
唔該用你既滑鼠或者手指
比完個負皮我就走啦

我唔歡迎無腦仲要唔聽講既人
更唔歡迎對於歷史同現實無知既人

正題

其實去到今日
打仗呢家野食敗仗就緊架啦
係食幾多同重唔重要
盟軍甚至試過成個法國無左，但德國有無勝？
要知道
無不敗之兵家
無常勝之將軍
亦有謂
見賢思齊，見不賢而內自省

我地唔面對失敗就無法改進無法進步

一開始由陳雲所提出既Be water
即《孫子兵法》
｛虛實篇第六＊末段｝
『故兵無常勢，水無常形；能因敵變化而取勝，謂之神。
故五行無常勝，四時無常位，日有短長，月有死生。』

呢到講多小小
「軍隊無固定姿態，就像水無常形」
「能夠因為敵人行動而變化取勝，非常神奇」
「因此，即使相生相剋既五行無常勝既一方，四季亦會因天地變化無一定日子，日有短長，月有死生(月圓月缺)。」

非常成功
基本上無咩人被捕
於各國舞台上都得到成效
無錯係有人受傷
但被捕人數始終係小

後來
Be water叫人係警察出場之前就走又變成被人罵成散水黨
叫唔聽，一定要有個陣地
起完路障又要哨兵，之後又要警察去到前面先走
之後就開始有大量人被捕
如果唔係好似無做野咁

最慘係好大部份手足黑衫黑褲咁blackblock自己
結果，我地慢慢咁失去「Be water」呢個概念同行動方式
呢個好直接咁引致我地最大優勢
「隱藏能力」「機動力」「可變性」
即係上面所講，「水無常形」既道理

我試過係東涌
一副番工裝，起完磚頭起完欄起完路障
之後我離遠小小，見住班狗一衝過來
我唔走唔blackblock唔口罩就慢慢望住班狗捉到一兩個手足
我都未比班狗警戒到
但係黑衫黑褲口罩有帽既手足真係唔好意思
我真係唔知點同人講你係跑緊步

你唔一定需要blackblock先可以做示威者
blackblock原意係咩？
隱藏你既身份

隱藏你既身份

隱藏你既身份

唔係表示你既身份

依家示威者就好似一隻被老鷹睇中既兔咁
無錯你係唔一定會比人捉
但機會唔係細
咁兔係點樣減小被人空襲既風險？
將自己毛皮變到同泥差唔多色
之後先係地洞果D
就好似以前遊行咁
每個人都有自己既衣物
無咩特別，最多就係換
你依家試下黑衫黑褲

簡單D，你試下街上面本來無人留意到你，你唔blackblock，無咩特別
突然有人上左gear！一支氣油彈！！命中警察！咁樣恐怖D
定係「屌，一定係示威者」恐怖D？

之後中大理大就更慘
不單止唔Be water
仲要開始守城
如果真係要攻入中大
正常會選擇用直升機編隊突入
不過好彩中大理大係為左權威先要攻入，所以唔可以用太多特殊兵力
更好彩就係中大地勢本身位於山，所以比較易守

但理大？理大就係有得走唔走
叫人走全軍徹退就係散水黨叛徒係popo係狗冷氣軍師
話中大守得點解理大唔得
我唔係講咩
中大山旮旯D
定
理大山旮旯D先？

你話我放馬後炮都係咁話
你就算罵我冷氣軍師D野唔係好入到耳
呢D就係今次小戰役既敗因之一

呢個係謂之
第一敗因：放棄優勢

如果你有興趣睇到落呢到
恭喜你

因為之後我會於回覆果度講第二敗因
我希望香港人睇多小小歷史
尤其美國建國初期
Be water既真粹同用法
我地應該參考咩去保持呢次戰爭？
我地有咩方法去救番自己？
我地有咩未做，又可能做到？

人類既歷史係不斷咁重複
就係戰爭・革命・平和
但當中我地有好多野學

我唔希望香港人睇輕歷史
尤其中共建國時期
遊擊、潛伏、收買、動搖人心既手段

「唔好講呢D啦冷氣軍師理大點救啊？」
屌你老母我使唔使大街大行貼出來啊仆街
我有計劃都比你班仆街揚到周街都係啦
我比個提示你
解得到再講